---
title: >-
    شمارهٔ  ۱۱۸ - به یکی از امیرزادگان نبشته
---
# شمارهٔ  ۱۱۸ - به یکی از امیرزادگان نبشته

<div class="n" id="bn1"><p>قربانت شوم: پروانه مبارکه رسید و جا داشت که سواد مداد آن را به جای مردمک در چشم ها جا دهم و نقد جان را نثار سطور مشک بار نمایم.</p></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>خط کاجنحه الطواویس اغتدی</p></div>
<div class="m2"><p>لحسوده کبراثن الآساد</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>معنی یسلسل کالعقود و انه</p></div>
<div class="m2"><p>لذوی الحقود سلاسل الاقیاد</p></div></div>
<div class="n" id="bn4"><p>ازین برفی که بر خلاف عادت موسم آمده و سرما پیش افتاد شکایت فرموده بودید و بسیار به جا بود چرا که هیچ چیز بی جا و بی هنگام خوب نیست، مگر عشق، آن هم باعتقاد ادیب صابر که میگوید:</p></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>گویند که هر چیز بهنگام بود خوش</p></div>
<div class="m2"><p>ای عشق چه چیزی که خوشی در همه هنگام</p></div></div>
<div class="n" id="bn6"><p>والسلام</p></div>